（豬兜）職業途上被搵笨 青年電競選手夢碎

【東網專訊】 打機都可以是職業，近年以電子遊戲進行大型比賽的電子競技運動大行其道，當中以遊戲「英雄聯盟LoL」等發展最為熾熱，參賽的電競隊如雨後春筍，有人更斥資成立職業電競隊，以高薪招攬成員組隊參加各種比賽贏取可觀獎金，惟當中可能暗藏陷阱。有人誤信有本地藝人聲稱作擔保的電競隊，被招攬入隊一個多月，老闆一直拖欠薪金及未有簽約，及後更失聯，更因隊伍所屬的公司為內地登記，令一眾苦主向勞工處求助亦無補於事，損失金錢之餘，當電競選手的美夢亦落空。

「好失望，原本可以去台灣發展，因為今次放棄咗個機會。」17歲的Jeffery（化名）一直夢想成為電競選手，因早前在一個本地電競比賽中奪冠，被一隊新成立的電競隊看中招攬入隊，並放棄加入台灣一隊電競隊的機會。Jeffery加入的電競隊出戰的是本地次級電競聯賽，賽事首3名的獎金可達10萬至25萬台幣（約2萬4千至6萬多港元），而且勝出首兩隊更可以晉級職業聯賽。

「佢話用佢嘅名義擔保，保證呢個隊伍會搞得好好睇睇，所以先簽約。」Jeffery指當時一名熱愛電子競技的香港藝人親自游說他加入，合約列明月薪為15000港元，加津貼3000港元，需簽約一年，惟Jeffery當時因未滿18歲，合約由媽媽處理。其母認為合約中列明如Jeffery毀約需賠償50萬港元，相反對方毀約則只需賠償3萬港元不公平，因此猶豫未有簽約，最終該藝人拍心口表示以自己名義擔保，並將毀約條款改為25萬港元，表示「我無論點都唔會畀件事衰」，成功令Jeffery媽媽簽字。惟該藝人表示合約需交回內地由老闆簽名，取走一式兩份合約，Jeffery只能保留沒有對方簽名的副本。

合約生效日為6月初，Jeffery與隊友及教練共10人開始上班，一星期6天下午12時半至晚上10時，到九龍灣工業中心一個網吧借場訓練。一個月過去，出戰近10場比賽後，但老闆並未如期發放6月的薪金，負責人辯稱正向內地老闆拿錢，但最後負責人一拖再拖，至7月中仍未出糧。

Jeffery與媽媽曾到勞工處求助追討欠薪，惟勞工處回覆表示，因公司並沒有在港登記，無法協助，最終Jeffery與媽媽到警署報案求助。其後Jeffery以媽媽名義再向該藝人追問欠薪問題，對方反指自己只是代言人，更表示希望他們不要再向他追問欠薪，最後更封鎖了他們的聯絡。

Jeffery及媽媽均表示事後感到十分困擾，對日後再在電競方面發展失去信心，Jeffery母親對兒子受騙及影響學業感到自責，坦言「希望對方可以負番啲責任，畀我哋一個解釋。」

該名藝人的經理人回覆東網指，該藝人於事件中只屬介紹人角色，當中並無收受任何利益或作任何投資，現時該藝人正協助受害人士追討欠薪，經理人對有關藝人是否有參與決定合約等提問，表示不作回應。

一班講夢想既廢青

開名啦吊你老味

邊個先得格

開名啦

廢唔廢青一回事
依家你令人放棄左另一個機會
真係後悔一世

無事擔保有事縮沙

開名啦仆街

喺香港諗住入電競已經on9
有機會去台灣打唔去留低喺香港就仲on9

邊個本地藝人咁把炮？

打機都講夢想, 又讀唔成書, 真係唔知醜, 做返條咸魚啦
呢度係香港, 打機無前途架

藝人名呢？

入世未深 , 呢個年頭打機當飯食 , 拍片開台賣廣告搵銀唔係問題

但簽約都可以唔係大家即場簽都信？

都唔緊要 , 未簽好約就番工 ?唔講以為係咩大公司

呀仔得17歲都算 , 個老母幾廿歲人都咁膠？

洪_立？

樂壇大強？

台灣都算好d
但台仔唔係好like港仔

有台灣唔去留係香港？
早d上連登睇下就知支那唔撚可靠啦
抵撚死

藝人呢?

書又唔好好地讀，夢想㩒下滑鼠就名成利就

屌你老母9唔搭8

真係豬兜到連個偽人嘅名都唔爆就以為可以收到錢

有藝人實牙實齒咁講，落搭都唔出奇
唔知連登有冇人識事主，知道係邊位藝人呢

開名啦屌

好人好者點會開咩咁25

邊個藝人

邊位先得ga

香港有咩藝人熱衷電競

洪

格你老母

開名

唔開名咪當你鳩up囉

睇左 電殛身亡

街邊太多？

陰間太多人與車

最有可能係洪
其實好慘 過台灣其實幾好選擇

Dllm

來源：

咁都好嘅 買個教訓

唔知點解硬係覺得係tommy

開名啦on9

某廣告: 邊個話打機冇出息
咪個個都以為自己可以做廣告裡面個人囉...

當年同佢打過場l4d2

打機同做運動一樣
一個國家只有最勁果幾個 / 十幾個先食到飯……

又唔一定最勁
不過一定要有人氣囉
達哥咁廢都搵到食啦

認真 又真係有幾多台仔屌香港人呀
同樣道理 大把香港人唔會對台仔反感
睇少啲分化文

利申 打機識好多台仔